% last modified: 2013-03-08
\documentclass{sciposter}

\usepackage[utf8]{inputenc} % win: latin1
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}

\title{Uma introdução ao Stellarium}
\author{Moisés Medeiros de Oliveira}
\institute{Universidade de Sao Paulo\\ Instituto de Física\\ Rua do Matão -Travessa R, Nr.187, CEP 05508-090, Cidade Universitária, São Paulo - Brasil}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Introdução}

Stellarium é um software de código aberto para o seu computador que simula a visão do céu em tempo real. Ele mostra um céu realista em três dimensões igual ao que se vê a olho nu, com binóculos ou telescópio.
Ele também tem sido usado em projetores de planetários. Basta ajustar as coordenadas geográficas e começar a observar o céu!

O Stellarium permite ao usuário uma experiência única ao proporcionar a visualização de imagens que só seriam possíveis com a ajuda de telescópios e as vezes nem com ajuda de telescópios poderosos, uma vez que São Paulo tem um céu muito "poluído" por iluminação demasiada e por poluição propriamente dita, fica difícil ver os astros. Mas nesse caso o Stellarium tem um recurso que permite ao usuário retirar totalmente a atmosfera.

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[scale=1]{nebulosaOrion.jpg}  % precisa inserir a figura
 \caption{Nebulosa de Orion, com as "três marias" ao centro: Mintaka, Alnilan e Alnitaka }
\end{figure}


\section*{Recursos}
O Stellarium possui muitos recursos para os seus usuários. Recursos de céu podem ser considerados aqueles que tem como principal
  \begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
   \item Céu
     \begin{itemize}
        \item catálogo padrão de mais de 600.000 estrelas
        \item catálogo extra com mais de 210 milhões de estrelas
        \item asterisms e ilustrações das constelações
        \item constelações de onze diferentes culturas
        \item imagens de nebulosas (catálogo Messier completo)
        \item Via Láctea realista
        \item atmosfera, nascer e pôr-do-sol bastante realistas
         \item os planetas e seus satélites
       \end{itemize}

   \item Interface
    \begin{itemize}
     \item  um zoom poderoso
       \item controle de tempo
       \item interface em diversos idiomas
       \item projeção olho-de-peixe para redomas de planetários
       \item projeção esférica-espelhada para sua própria redoma de baixo custo
       \item nova interface gráfica e controles de teclado extensíveis
      \item  controle de telescópios
      \end{itemize}
  \end{enumerate}
 \end{multicols}

\section*{O Stellarium é software livre!}

O Stellarium é um software livre, que pode ser baixado livremente. Todos podem ajudar no projeto, o código-fonte é totalmente aberto e a última versão em desenvolvimento está disponibilizada no Subversion, um sistema de controle de versão. Se você deseja compilar as versões em desenvolvimento do Stellarium, este é o lugar para pegar o código fonte.

\section*{Onde fazer o download do Stellarium?}

O arquivo para instalação do Stellarium está disponível para download no próprio site do projeto Stellarium: http://www.stellarium.org





\end{document}
